[四大發明]支那共享單車ofo以虛擬金幣代替按金惹爭議

有「小黃車」之稱的內地共享單車ofo陷入財困，逾千萬名用戶申請退還按金。然而，有用戶發現ofo近日測試「折扣商城」功能，讓用戶可選擇將按金兌換成虛擬「金幣」網購，引起爭議。

據ofo內地版手機應用程式所示，若用戶選擇將按金兌換成「金幣」，99元按金（人民幣，下同）可兌換成150個「金幣」，199元按金可兌換成300個「金幣」。其後，用戶可在「折扣商城」中使用金幣換購商品，每一個「金幣」以1元計算。

現時，「折扣商城」中的商品共有40多款，包括紙巾、零食、酒精、化妝品等等。另外，若用戶選擇將按金兌換成「金幣」，則可永久免按金使用共享單車。

有北京居民表示，退還按金手續麻煩，故如今ofo做法比較容易接受；另外亦有人指「折扣商城」中不少貨品是以「金幣加現金」形式發售，「金幣」僅能替代部分現金，故認為有關措施無甚作用。

ofo聯合創始人于信接受訪問時，強調自去年下半年開始，ofo一直在努力研究和嘗試不同的方法，盡一切可能保障用戶權益。他又強調，ofo正努力擴充「折扣商城」的商品種類。

有內地律師表示，如果用戶選擇兌換「金幣」，就意味他放棄了主張退還按金權利。如果ofo提供的商品質量參差，甚至扣除「金幣」後還高於市價，「金幣」就變得毫無價值，形容有嚴重誤導或者欺騙消費者的意味。

（央視新聞）

有北京居民表示，退還按金手續麻煩，故如今ofo做法比較容易接受

痴撚線 無咁臭既屎